facebook 

Данная папка содержит API (готовый набор модулей специально предоставляемый Facebook, для работы со сторонними программами). Данные модули необходимы для взаимодействия нашей поисковой программы с сайтом Facebook.

fb_functions.py

Вспомогательный модуль для других модулей, находящихся в папках sites_neutral, sites_left и sites_right. Получает на вход имя страницы (то, что после facebook.com/) и список доменов, с помощью API читает содержимое каждой записи на Facebook и производит поиск ссылок с нужным доменом. Если в записи присутствуют иные ссылки, ведущие на любой другой сайт, они игнорируются программой.

sites_neutral, sites_left и sites_right

Данные папки содержат модули для каждого из сайтов (нейтральных, левых и правых), с которых происходит сбор данных. Каждый из модулей получает на вход соответствующую ссылку на страницу на Facebook, затем с помощью модуля fb_functions.py, изучает содержимое каждой записи сообщества и производит поиск ссылок на нужный домен. После получения нужной ссылки, модуль изучает HTML код страницы и при помощи тэгов с определенным классом или определенным id, выделяет нужный текст статьи, без лишних элементов, к примеру, тэгов <p>, <b> и <i>. Каждый из модулей имеет имя соответствующее газете, в которой производился поиск, к примеру: nytimes.py. 

functions.py

Данный модуль определяет наличие ключевого слова в найденном тексте, возвращает список ключевых слов заданной направленности («левые» и «правые») и производит работу перевода полного имени в инициалы для ключевых слов, относящихся к именам.

keywords-left.txt и keywords-right.txt

Данные текстовые документы содержат списки ключевых слов и ключевых партий для левого и правого направления. 

names-left.txt и names-right.txt

Данные текстовые документы содержат списки ключевых имен для левого и правого направления. 

parse.py

Данная программа производит сбор материала для исследования. Она производит подсчет собранной информации (по 500000 токенов для каждого из направлений), учитывает появление различных проблем связанных с онлайн поиском (например отсутствие соединения),  также учитывает проблемы, возникающие во время парсинга. Используя модули из папок sites_left и sites_right, а также модуль functions.py, эта программа выполняет заданный алгоритм поиска, обрабатывая все данные ей газеты и собирая статьи с «ключевыми словами». Результатом работы программы являются папки: result_left и result_right, где находятся собранные статьи, рассортированные на левые и правые.

material.py

Данная программа производит сбор материала для тестирования. Она производит подсчет собранной информации (необходимое количество задается в зависимости от источника, с которого производится сбор данных), учитывает появление различных проблем связанных с онлайн поиском (например отсутствие соединения),  также учитывает проблемы, возникающие во время парсинга. Используя модули из папок sites_neutral, sites_left и sites_right, а также модуль functions.py, эта программа выполняет заданный алгоритм поиска, обрабатывая все данные ей газеты и собирая статьи с «ключевыми словами». Результатом работы программы являются файлы в папке test_material.

td-idf.py

Программа производящая подсчет td-idf в любом заданном ей файле. 

sort.py

Программа производит сортировку статей в соответствии со встречающимися в них ключевыми словами. Просматривая по очереди каждую газету, затем каждую статью и каждое слово в ней, программа находит ключевое слово и записывала данную статью в соответствующую папку. Весь список получившихся рассортированных данных находится в папках result_left_sorted и result_right_sorted. В качество входных данных она использует содержимое папок result_left и result_right.

final.py

В качестве входных данных программа использует содержимое папки test_material. Она собирает все «ключевые слова» в одно место и производит их поиск во вводимом файле. После того как ключевое слово было найдено, программа проверяет его наличие в обучающей базе данных. Если для ключевого слова не существует отдельной папки, программа обращается к функции, которая подскажет программе куда именно ей стоит обратиться для дальнейшего поиска, в зависимости от того к какому типу принадлежит это ключевое слово - имя, партия, или же иное. Затем программа производит замену «ключевого слова» у которого нет собственных данных для обучения, на ключевое слово у которого данные есть. Следующим этапом происходит поиск группы статей, наиболее близкой по td-idf мере. В этот момент происходит деление обучающих статей, существующих в базе данных в соответствии с их td-idf мерой K-Means кластеризацией. Ей же и производится поиск наиболее близкой группы текстов к вводимой статье по td-idf.(Обучающие статьи для данной программы находятся в папках result_left_sorted и result_right_sorted). Определившись с группой, программа собирает все, что находится внутри ее и передает это метрике - косинусной мере. В свою очередь, данная метрика определяет самую похожую по содержимому статью и считает эту близость. После получения цифры косинусной меры, программа выводит пользователю результат + политическое направление, в котором была найдена самая ближайшая статья, а так же тип пристрастности (слабая, средняя сильная). Также, если «ключевых слов» найдено не было, программа сообщает, что вводимая статья не обсуждает темы, которые могли бы иметь пропагандистский характер. 

result_left и result_right

Папки с txt файлами со статьями, полученными программой parse.py. Внутри находятся папки с названиями газет, из которых производился сбор, внутри которых и находятся статьи.

result_left_sorted и result_right_sorted

Папки с txt файлами с рассортированными по ключевым словам статьями, полученными программой sort.py. Внутри находятся папки, названия которых совпадают с ключевыми словами, найденными в находящихся внутри статьях.

test_material

Txt файлы со статьями, полученными программой material.py, 4 статьи без ключевых слов, а также 2 статьи из папки result_left и 2 статьи из result_right. 